北角警署估計 170 人被扣查 律師指或室外羈留 有家屬望轉交衣物被拒

民陣昨日發起的元旦大遊行，遭警方於傍晚約六時要求終止，其後在崇光百貨外大圍捕，當場拘捕 200 多人，大部分送往北角警署。今早陸續有被捕者家屬前往北角警署，他們未能入內，在門外守候。由於天氣轉涼，不少家屬帶備禦寒衣物希望交予被捕者，惟警員暫未放行或轉交衣物。現場有十多名社工為被捕者家屬提供支援。

有離開警署的律師表示，北角警署現時約有170名被捕人士，由於人數眾多，估計被捕人士身處臨時羈留室，即是警方停車場附近的室外位置。

律師稱，北角警署約有十名律師協助被捕人士，由於現時警方仍是調查階段，相信被捕者一旦被正式落案，會被告被法集結。

截至下午四時，現場有十多名被捕人士的朋友、家屬等在大型水馬外等候，有人向警員查詢被捕人士身處那間警署。另外，有人士希望將禦寒衣物及飲品交予被捕者，但遭警員拒絕，有警員稱擔心飲品及衣物不知有什麼混入其中，因此拒絕家屬要求。

有曾進入警署的被捕者家屬表示，等候兩小時才獲准進內，但無法與被捕者見面，只能留在報案室大堂數分鐘，放下物資便要離開，警方稱會把物資轉交被捕者。

有家屬指，警方只容許家屬轉交物資，有骨的食物、餐具，水等一律不准帶入。現場所見，不少人士購買漢堡包、炒飯等給予被捕者，但由於等候需時，有家屬抱怨帶至警署時飯餸已變冷。

希望手足無事

天氣凍 拎出去吹風

遲啲一定要拖埋藍絲/港豬落水

警甴無人送飯慘慘豬唔抵得人